點解抗生素對病毒冇作用?點解醫生對傷風感冒病人處方對病毒冇作用的抗生素?

抗生素係減緩病症既作用
利申：9up

On9
抗生素會整爆細茵既細胞膜等佢分唔到身

醫生應該好懶 懶到唔想判斷 因為感冒無藥醫

喉痛都好似係

抗生素淨係對細菌有效,對病毒無用
利申:bio 5

prophylactic antibiotic for 你immune 差果時 等你唔好比病菌乘虛而入 病多兩錢用

btw 傷風- 病毒引起 感冒- 細菌引起 要分清楚

之前曼谷睇醫生會驗埋血睇下係咩感染 當然比較貴啦

感冒- 細菌引起
流行性感冒=細菌

因為唔係醫藥分家，醫生開多隻藥就收你多d
有d 醫生就係要賺多少少錢就是但開俾你

但有d 好老既醫生仲停係抗生素殺咩都ok 既層面

因為病毒只係一堆蛋白質，定義唔到佢有冇生命，病毒只係依附喺體細胞上面，然後植入自己嘅蛋白質，令體細胞病變

唔同細菌，細菌只係依靠體細胞繁殖，中間要靠細胞膜嘅受質將自己嘅遺傳物質傳入體細胞，從而操控細胞核為自己繁殖

抗生素係用來針對細菌呢種特性，對病毒冇效

頭盔：自學所知，有錯請屌

你估佢地真係分到咩 見到你tonsil有白色珍珠 咪開劑board spectrum antibiotic比你

好嚴重既感冒通常會同你做過quick test既(撩你個鼻) 之後咪比d特效咁